請幫幫發起公務員集會嘅朋友

大家幫幫手

發起公務員集會嘅顏武周被大量藍屍打1823投訴
拜託大家可以send email比勞工處處長，對沖返投訴

---------------------------------------

To: cl_office@labour.gov.hk
cc: scsoffice@csb.gov.hk

致：
勞工處處長

陳嘉信先生, JP

陳嘉信處長：

本人得悉貴處二級助理勞工事務主任顏武周先生現正申請舉辦名為「公僕仝人，與民同行」的集會。近月，《逃犯條例》修訂爭議觸發香港多次大規模遊行示威，再加上警方處理方法亦引起廣泛關注及爭議，社會嚴重撕裂及對立。社會各界近日紛紛以聯署形式積極表達聲音，不少公務員亦加入行列。身為公僕一員的顏先生表示希望將這些聲音化作行動，向市民傳達公務員團隊聆聽到他們的聲音，願意告知政府，從而修補政府與市民之間的關係。本人十分欣賞顏先生的勇氣，願意承擔申辦集會此重任；同時非常支持顏先生的行動，讓公務員有機會在公餘時間表達對社會狀況的意見，對維護香港核心價值有莫大幫助。

《基本法》第二十七條列明：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」公務員作為香港居民一分子，應同樣享有這些權利，不應被侵犯。

此外，《基本法》第三十九條又指出：「《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施。」其中適用於香港特別行政區的國際勞工公約，包括《結社自由與保護組織權利公約》(87號)及《(公務員)勞動關係公約》(151號)。其中，後者明確提及公務員享有跟其他工人一樣的公民及政治權利，可以自由結社；而公務員工會則享有完全獨立於政府機構，不受後者干預的權利。

本人認為，公務員透過組織或參與工會表達對於社會及政治事務的意見，甚至參與相關的活動或行動，理應受到充份的保護。因此，本人再次強調，本人絕對支持顏先生舉辦的集會，亦懇請貴處協助捍衛公務員在非執行公務時表達意見的權利。

本人希望貴處回覆，假如顏先生或貴處其他同事因此事而遭無理投訴，貴處將如何處理。謝謝。

市民

XXX

副本送：

公務員事務局局長羅致光 先生, GBS, JP

---

記得內容自己加減 don’t be too standard

唔該幫幫手

Up

推

TOPIC寫咩

push

公務員的政治中立捆綁左好多野

各位前中後排的義士
請你地明白佢地真係冒住冇左份工的risk
去幫大家爭取一個和平理性表達訴求的集會
唔好嘗試於當日衝擊 同任何對罵的場面出現

多謝你 顏武周先生

Push

推！

推 人地幫我地 我地都要幫翻佢

光復香港

推！！！

我要罷工

光復香港 時代革命

標題要有讚揚顏武周先生字樣

隔離post有巴打提醒